★淡出公眾視野數周後 馬雲據悉最近在海南打高爾夫

【彭博】-- 數月來，圍繞馬雲行蹤的猜測層出不窮。事實顯示，這個中國最受關注的大亨一直在練習高爾夫。

不願具名談論非公開信息的知情人士透露，這位螞蟻集團和阿里巴巴聯合創始人近幾周在海南一座僻靜的27洞高球場--紅峽谷三亞高球會打球。這座高球場靠近海南島南端，果嶺面積廣闊風光秀麗。

這是從1月20日馬雲與一群鄉村教師直播視頻會議以來，已知第一次被人看見。這有助於淡化人們對他可能被拘留的猜測，不過伴隨監管機構整頓其不斷擴張的商業版圖，人們對馬雲在黨內狀況的猜測還在繼續發酵。

阿里巴巴股價聞訊在美股盤前交易中一度上漲1.3%。